# Ejercicio 8

```
data Arbol a = Hoja a | Nodo a (Arbol a) (Arbol a)
```

## a. Función size

```
size :: Arbol a -> Int
size (Hoja _) = 1
size (Nodo _ l r) = 1 + size l + size r 
```

## b. Demostración: ∀t ∈ (Arbol a). ∃k ∈ N. size t = 2*k + 1

### Caso base (Hoja x)

```
size (Hoja x) 
= <def. size .1>
1
= <prop. enteros>
2*0 + 1
```

### Paso inductivo (Nodo x l r)

#### HI1: ∃k1 ∈ N. size l = 2 * k1 + 1
#### HI2: ∃k2 ∈ N. size r = 2 * k2 + 1

```
size (Nodo x l r)
= <def. size .2>
1 + size l + size r
= <HI1, HI2>
1 + (2 * k1 + 1) + (2 * k2 + 1)
= <prop. enteros>
2 * ((k1 + k2) + 1) + 1
= <Como k1, k2 ∈ N, k' := (k1 + k2) + 1 ∈ N>
2 * k' + 1
```

## c. Función mirror

```
mirror :: Arbol a -> Arbol a
mirror (Hoja x) = Hoja x
mirror (Nodo x l r) = Nodo x (mirror r) (mirror l)
```

## d. Demostración: mirror . mirror = id

### Caso base (Hoja x)

```
(mirror . mirror) (Hoja x)
= <def. .>
mirror (mirror (Hoja x))
= <def. mirror .1>
mirror (Hoja x)
= <def. mirror .1>
Hoja x
= <def. id>
id (Hoja x)
```

### Paso inductivo (Nodo x l r)

#### HI1: (mirror . mirror) l = id l
#### HI2: (mirror . mirror) r = id r

```
(mirror . mirror) (Nodo x l r)
= <def. .>
mirror (mirror (Nodo x l r))
= <def. mirror .2>
mirror (Nodo x (mirror r) (mirror l))
= <def. mirror .2>
Nodo x (mirror (mirror l)) (mirror (mirror r))
= <def. .>
Nodo x ((mirror . mirror) l) ((mirror . mirror) r)
= <HI1, HI2>
Nodo x (id l) (id r)
= <def. id>
Nodo x l r
= <def. id>
id (Nodo x l r)
```
## e. Demostración: hojas t < 2^(altura t)

```
hojas :: Arbol a -> Int
hojas (Hoja x) = 1
hojas (Nodo x t1 t2) = hojas t1 + hojas t2

altura :: Arbol a -> Int
altura (Hoja x) = 1
altura (Nodo x t1 t2) = 1 + (altura t1 `max` altura t2)
```

### Caso base (Hoja x)

```
hojas (Hoja x)
= <def. hojas .1>
1
< <orden naturales>
2
= <prop. reales>
2^1
= <def. altura .1>
2 ^ altura(Hoja x)
```

### Paso inductivo (Nodo x l r)

#### HI1: hojas l < 2^(altura l)
#### HI2: hojas r < 2^(altura r)

```
hojas (Nodo x l r)
= <def. hojas .2>
hojas l + hojas r
< <HI1, HI2>
2^(altura l) + 2^(altura r)
< <orden en los reales, prop. max>
2^(altura l `max` altura r) + 2^(altura l `max` altura r)
= <prop. reales>
2 * 2^(altura l `max` altura r)
= <prop. reales>
2^(1 + (altura l `max` altura r))
= <def. altura .2>
2^(altura (Nodo x l r))
```